港首個青年宿舍料明年落成 供80宿位租金約市值6成

首個於大埔墟的青年宿舍有望於明年第一季落成

拖延多年、上屆政府於2011年提出青年宿舍計劃，首個於大埔墟的青年宿舍終於可望於明年第一季落成。政務司司長張建宗在網誌撰文，指青年宿舍計劃取得階段性進展，其中香港青年協會在大埔興建的青年宿舍是第一個動工項目，提供80個宿位，預計最快於2019年第一季落成。政府於2013年公佈該計劃詳情時曾預計，項目最快2016年落成。

他指，政府推行計劃目的是向剛投身社會的青年人提供低於巿值租金的租住宿位，政府全數資助非政府機構在其擁有的土地上興建青年宿舍，竣工後由非政府機構營運，目標租戶為18至30歲的在職青年。首次租期至少2年，期滿後可續約，而總租期合計不得超過5年，而計劃規定非政府機構須把租金水平訂在不超過鄰近地區面積相若單位市值租金的6成。

另外，由恒基兆業主席李兆基捐地予保良局、於元朗馬田壆的青年宿舍，剛在上月立法會財務委員會獲批撥款以進行建築工程，預料可提供1,680個宿位，亦是現時計劃下最多宿位的項目，工程預計於2021年第三季落成。

至於政府早年宣佈的其餘4個青年宿舍項目，張建宗指，東華三院於上環文武廟旁的青年宿舍將會提供306個宿位，現正為項目進行有關城市規劃程序，以準備展開下一步的前期建造工程。不過，該項目一直惹起地區團體及附近居民反對，有團體擔心工程危及文武廟。

香港青少年發展聯會和香港女童軍總會亦於旺角和佐敦興建青年宿舍，分別可提供約90個和500至600個宿位，正進入前期顧問研究的最後階段，項目均獲有關區議會支持。聖公會福利協會早年亦計劃在元朗興建綜合服務中心，提供社會福利設施及約160個宿位的青年宿舍，有關項目正進行前期顧問研究，以確定技術可行性及預算所需建築費用。連馬田壆在內，6個青年宿舍項目合共提供2,800個宿位。

好野 訓左7年街終於就黎起好